\chapter{Considerações Finais}

Foram abordados neste trabalho problemas relacionados a busca e comparação de preços praticados por estabelecimentos comerciais físicos. Apesar de já existirem ferramentas para comparação de preços, elas exploram pequena parte do mercado de consumo do cidadão e não são amplamente difundidas.

Para solucionar esse problema, foi proposta a construção de um sistema para comparação de preços, com a obteção de dados a partir de parcerias com os estabelecimentos comerciais. Na solução proposta, todos os envolvidos terão benefícios, e o principal beneficiado será o consumidor, que terá várias informações disponíveis, acessíveis por um dispositivo móvel ou um computador, sem realizar muito esforço. O sistema busca explorar grande parte do mercado de consumo do cidadão, para ser uma ferramenta completa e de grande valor para a sociedade.

Os requisitos funcionais, decisões e estudos sobre a solução técnica foram apresentados, tanto para o aplicativo \textit{mobile} quanto para o Web. Além disso foi expostas a forma de identificação única do produto, que viabilizou o desenvolvimento da ideia inicial, além da forma como se pretende obter as informações sobre os produtos.

A implementação do sistema será realizada na segunda parte do trabalho. Espera-se que ao final do TCC 2 os protótipos estejam funcionando com dados de estabelecimentos reais, e que eles permitam aos varejistas expor suas marcas e produtos, além de proporcionar aos usuários o conforto de realizar uma pesquisa de preço apenas informando o produto desejado.